蘋論： 選票，就是此刻的抗暴核彈 - 李平

蘋論：
選票，就是此刻的抗暴核彈 - 李平

反送中運動持續五個多月，和勇一家的如水抗爭，盡顯香港人加油、香港人反抗的勇氣與智慧，但漠視民意的中共港共仍在以暴製亂、以暴待變。此時此刻，選票就是我們最強的武器，就是我們抗擊暴政、抗擊暴警的核彈，可以發揮為逆權運動助陣、助攻特首選委會和立法會、結束被區議會主席代表的偽民意、阻攔港共分享蛇齋餅糭和地區大白象等威力。選民擁有這枚核彈的目標控制權、㩒掣發射權，唔㩒掣，不只是你的損失，也會讓敵視民意的政權和支持這個政權的保皇黨得益。

吸引國際支持 民意壓力實質化

明日就是區議會選舉投票日。親共政客極力渲染香港市面的動盪以影響市民投票意欲，恨不得取消選舉。同時，諸如投票無用論、投白票論、食人血饅頭論、不投傳統泛民論等似是而非的言論也在網絡上廣傳，難以分辨來自個別激進抗爭者，還是親共陣營故意攪局，只可以說，11.24區選正面對左右夾擊，民主派的選情遠不是所預想的那麼樂觀，逆權運動的參與者、支持者切莫掉以輕心，務必向身邊的親友說清說透投票的必要，發揮選票這枚核彈的威力。

其一，今次區選是史上第一次全部452個選區都有競爭，沒有人可以零票自動當選。如此遍及全港的投票，實質上就是一次公投，一次對反送中運動、對五大訴求的公投。雖然香港民意研究所最新的民調顯示，有80%受訪者支持成立獨立調查委員會，調查警方濫暴問題，但林鄭政府依然置若罔聞。民主派如果能在區選中大勝，等於贏了這次公投，有助吸引國際社會的關注和支持，讓民意壓力更加實質化。

其二，區議會選舉一向被視為地區事務，區議員的定位也是社區服務，其憲制地位往往被輕視、忽視。如今，學者、政黨都一再提醒，民主派能否在區議會佔據多數議席，還關乎立法會六個議席、特首選舉委員會117個席位，這些席位不能再拱手相讓。

立法會親共女議員為甚麼在閉門會議中粗口問候特首林鄭月娥？正正是因為親共政客都知道，送中條例即使壽終正寢，但由此引發的抗爭風暴的深度、廣度已脫離中共港共的控制，區議會選舉只是第一仗，日後的每一場選戰都是苦鬥。親共政客越害怕、越擔憂，民主派的支持者越開心之餘，豈能不再加加油，讓選票的子彈飛，讓他們的噩夢成真？

拒絕再被代表 先炸區主席出局

其三，區議會，特別是十八區區議會主席一直是中共港共的民意佈景板。十八區區議會主席聲明已成為偽民意的代表作，近三年的劣迹包括2017年7月「一致支持」政府公佈的高鐵一地兩檢方案，2018年9月支持政府刊憲禁止香港民族黨運作，2019年5月支持政府把《逃犯條例》修訂草案直上立法會大會。

十八區區議會主席竟然沒有一個是民主派，足顯香港政制之變態，市民也不能不承擔被代表的責任和後果。今屆競選連任區議員的主席有10位，包括中西區葉永成、九龍城潘國華、觀塘陳振彬、黃大仙李德康、油尖旺葉傲冬、葵青羅競成、北區蘇西智、西貢吳仕福、屯門梁健文、元朗沈豪傑。選民還不㩒下選票核彈，把他們炸出局？

其四，在親共政客把持下，區議會資源成為他們在社區分享蛇齋餅糭及營建大白象工程的重要資助。要改變其中不公平、不公正現象，要讓區議會發揮監察地區工程的功能，支持民主、支持逆權運動的市民，豈能錯過明日㩒下核彈轟炸親共陣營的好時機？

五大訴求，缺一不可！區選投票，缺你不可！

李平
周一至周六刊出